Moda surrealista, el legado de Dalí

 “Cada mañana, cuando me levanto, experimento una exquisita alegría, la alegría de ser Salvador Dalí, y me pregunto entusiasmado ‘¿qué cosas maravillosas logrará hoy este Salvador Dalí?´”… Seguramente el pintor español no se imaginó que su trabajo sería uno de los más importantes en la Historia del Arte incluso después de su muerte, pues hasta hoy: músicos, cineastas, artistas fotógrafos y hasta chefs han encontrado en la obra del surrealista un momento de lucidez para crear nuevos proyectos. Y es que el trabajo de Salvador Dalí lo ha colocado como uno de los máximos exponentes del Surrealismo. Su obra lo consagra como un pintor desaforado, perfeccionista y extravagante, dueño de una mente creativa y disparatada, además de un manejo exacto del lápiz y el diseño. Dalí es uno de los artistas más respetados y aclamados de la Historia del arte. Su trabajo ha roto las barreras del lienzo y la escultura para adueñarse de las mentes del diseño de modas, las telas y pasarelas para dar vida a prendas igual de provocativas que sus obras. 
  En 2009, la diseñadora española Agatha Ruiz dela Prada homenajeó al artista surrealista con su colección Otoño/Invierno, en la que, a través de algunas de las piezas más emblemáticas del artista, encontró la mejor manera de interpretarse a sí misma. 
  Los elementos recreados en la obra del pintor español fueron los protagonistas de una colección con la que Agatha Ruiz dela Prada otorgó una nueva interpretación a algunos de sus diseños, como el vestido jaula. Iconos como el huevo, la sirena, el ojo, los labios o un corazón fueron algunos de los elementos que Agatha propuso en tejidos clásicos como la seda y más propositivos como  las telas metalizadas, que dieron forma a los diseños de los vestidos piano y cómoda en tonos amarillos, verdes rojos y rosas vivos. 
  Al igual que Salvador Dalí, a través de esta colección, Agatha decidió ser excesiva en todo: en sus prendas al interpretar su personalidad “humorística”, así como en el material, el color y el maquillaje, elementos que hicieron de la pasarela una experiencia “perversa polimorfa, rezagada y anarquizante”, igual que la vida del pintor español.